(連登崩潰) 如果中共不會因中美貿易戰而崩潰

筆者作為一個長年在中國大陸工作和生活的 80 後，在 9 月 3 日細讀了戴耀廷副教授在《蘋果日報》的〈中共崩潰與香港的思考〉一文後得到一定的理論認識，引發筆者去整合多年在中國大陸所見所知所想，用幾個角度去討論中國崩潰和中共崩潰的可能性。

最近，不少人都認為中美貿易戰，會對中國的出口貿易帶來沉重打擊而導致內部經濟受壓，甚至崩潰，進而對中共政權帶來負面影響。筆者在貿易戰初期，六、七月的時候也覺得中共政權會受很大打擊，至少會影響習近平難以無限連任和個人崇拜活動得以收斂。可是，對習近平的個人崇拜活動在北戴河會議後又故態復萌，再加上近月所發布的《國税地税徵管體制改革方案》和全國人大常委會表決通過個人所得稅法修正案中社保繳費基數的調整（下稱稅改），筆者就知道這次中美貿易戰在短期內（2022 年中共二十大前），中共已立於不敗之地。

簡單來說，中共已找了十一億中國居民來做「代罪羔羊」，請容許筆者以數字來表達。

這次貿易戰，美國計畫到最後從中國入口約 5,500 億美元的貨品徵收 25% 的關稅，折合約 1,375 億美元，中國亦向美國入口約 1,500 億美元的貨品徵收 10-25% 的關稅，但因為中國的入口商議價能力低下，相信最後大部分成本都會由入口商自行消化。但中共手上仍然有三張牌因應貿易戰情況和國內民情去調整力度應戰。

第一張牌，人民幣兌美元近一季已經貶值 8% 左右，已經把額外的關稅成本化解了 1/3。

第二張牌，中國財政部、稅務總局 9 月 5 日加大出口退稅力度，將對機電、文化等近 400 種產品提高增值稅出口退稅率 9-16%。中共大可以用行政命令將部分或所有出口到美國的貨品都提高退稅率。

來到這裏，肯定有讀者會問，中國從哪裏拿錢補貼出口退稅？

就是忍耐力冠絕全人類的中國居民，也是最大的第三張牌。

在稅改前，雇員的社保可以以最低工資標準扣除：
5,000 元工資，雇員實收工資約 4,600 元，而企業實付約為 5,700 元，即上繳 1,100 元。

在稅改後，雇員的社保必須以實際工資標準扣除：
5,000 元工資，雇員實收工資約 4,100 元，而企業實付約為 6,900 元，即上繳 2,800 元。

即稅改後，上繳的社保是以往的 250%，我們就簡單地當作翻一翻，增加一倍好了。

2017 年全國社保基金收入是 6.6 萬億人民幣，較 2016 的 5.36 萬億人民幣增加，大約 23% 增幅。如果沒有這次稅改保守估計 2018 年的社保基金收入也達到 7.5 萬億人民幣。如果到 2019 年全面實行稅改，基金收入最保守也有 15 萬億人民幣，增加了 7.5 萬億人民幣，折合 1.1 萬億美元。

儘管我們都知道中共的羞恥心有別於其他政權，但他們也不可能直接拿中國居民的血汗錢直接去補貼出口退稅。中共只要搞一個中式 iBond 通脹掛鉤債券，把這些額外收到的社保基金買入這個債券，給予社保基金一個合理的回報，這 7.5 萬億人民幣就足以補貼所有出口美國貨物 25% 退稅 8 次或 2018 全國財政收支赤字 3 次，在不需要開動印鈔機的情況把問題轉移了，十一億中國居民成功又一次成為中共的強大後盾。

當然，稅改無疑是殺雞取卵的方法，但起碼把中共崩潰的時間拖遲 5-10 年，而中短期的結果會有四種：

第一種，企業承擔不起新增徵費，出現大量民企倒閉的情況，進而導致出現失業率上升。

第二種，企業為降低新增徵費帶來的負擔，要員工降薪或辭退，還是會導致普通大眾失業、降薪。

第三種，企業為了生存，提高商品和服務的價格，導致一輪新的物價大上漲，也就是通貨膨脹，中國居民是最慘的。

第四種，企業為了生存，降低商品和服務的質量，導致生活質量大幅下降，還是用不起進口貨，用國產貨中國居民最慘的。

中共贏了，但中國人輸了。

同樣，中共可以有另外兩張可以解決上面四種結果，如果中共不崩潰香港人又可以怎樣做，筆者留待下次有機會再寫。

希望大家可以給筆者多點不同的意見，給予筆者在日後寫多一點點的動力。

【文：白斤十】
作者自我簡介：在大陸生存了 12 年的 80 後港豬

"在稅改前，雇員的社保可以以最低工資標準扣除：
5,000 元工資，雇員實收工資約 4,600 元，而企業實付約為 5,700 元，即上繳 1,100 元。

在稅改後，雇員的社保必須以實際工資標準扣除：
5,000 元工資，雇員實收工資約 4,100 元，而企業實付約為 6,900 元，即上繳 2,800 元。

即稅改後，上繳的社保是以往的 250%，我們就簡單地當作翻一翻，增加一倍好了。"

喺哩招之前仲將社保由同地方政府收改為中央收哂

"中共只要搞一個中式 iBond 通脹掛鉤債券，把這些額外收到的社保基金買入這個債券，給予社保基金一個合理的回報，這 7.5 萬億人民幣就足以補貼所有出口美國貨物 25% 退稅 8 次或 2018 全國財政收支赤字 3 次，在不需要開動印鈔機的情況把問題轉移了，十一億中國居民成功又一次成為中共的強大後盾。"

香港都有

越收得多稅，越少錢去搞內需。

醫到頭，醫唔到腳。

中共保住政權，但行回頭路，經濟差。美國所樂見。

第二張牌，中國財政部、稅務總局 9 月 5 日加大出口退稅力度，將對機電、文化等近 400 種產品提高增值稅出口退稅率 9-16%。中共大可以用行政命令將部分或所有出口到美國的貨品都提高退稅率。

美國加關稅
中共出口退稅
咁美國政府收多左錢，美國消費者又唔洗俾多啲，幾好喎

點睇都係中共長遠係輸。
等於李克強拍檯救市。拍完中國股市就變植物人

財富轉移

接受美國條件, 開放市場, 中共可以體面收皮, 拒絕既話人民冇飯開, 日日困獸鬥, 遲早內戰

大陸d政策係咁上下，頭痛醫頭，腳痛醫腳，唔會理後果。

禁槍撚又然

佢收唔收稅都搞唔起內需㗎啦
啲人唔使供樓呀?